權鬥重地 公安部長難有好下場

節錄

權鬥重地 公安部長難有好下場

習近平上台後孟倒戈，為拿下周永康立功。

【新聞背景】公安部作為中共
。。。。。
毛澤東時代的公安部長更無一有好下場。

相關新聞：習清洗公安系統 孟建柱「病重住院」 重兵把守如囚禁 料成徐才厚第二

毛時代部長無一善終

中共建政後首任公安部長是羅瑞卿，
。。。。。。
1972年病死。文革後謝遭中共「掘墓鞭屍」，開除黨籍撤銷原悼詞，並被認定為「反革命集團主犯」。

第三任部長李震亦是軍中出身，文革時因介入高層權鬥失勢畏罪自殺。第四任部長華國鋒，雖後來官居中共黨主席兼總理，但文革結束後被鄧小平等趕下台，抑鬱而終。之後數任部長雖能善終，但到周永康掌權後又再出事，要在秦城監獄度餘生。孟建柱接任公安部長五年，後獲升政治局委員兼中央政法委書記，但現又傳被立案調查，在當局監視中「重病住院」。

《蘋果》記者